台灣黑心廠商改標再賣過期3年「極品正露丸」!!!!!!!!!!!!!!!

2017年05月18日 01:30
社會中心／綜合報導

新北市衛生局16日配合食藥署評價作業時，意外查獲三重中榮貿易公司涉嫌竄改效期標籤，將「極品正露丸」和「極東正露丸」等過期藥品改標在上架，而且可能已流入市面。新北地檢署17日依違反藥事法、偽造文書、詐欺等罪嫌約談中榮公司詹姓負責人，對方到案後坦承改標，訊後以250萬元交保候傳。

根據了解，新北市衛生局16日配合食藥署，前往中榮貿易公司執行GDP符合性評鑑作業，卻發現疑似有藥品的有效期限標籤被竄改，為了防止業者滅證，衛生局17日會同食藥署、保七總隊再次前往稽查，當場查獲「極品正露丸」、「極東正露丸」及「鐵甲寒舒感冒軟膠」等不同規格的過期藥品共546箱，最久甚至過期3年。

中榮貿易公司負責人詹男接受約談坦承，他從2011年就開始把所有過期的藥品改標販賣，檢察官訊後諭命250萬元交保候傳。衛生局表示，中榮業者把已過期的日本原廠產品，用自己印製的盒子重新包裝，可依違反藥事法最重處10年以下有期徒刑，得併科新臺幣1億元以下罰金。

衛生局也提醒，遭到竄改的藥品可能已經流入市面，民眾家中若有「極品正露丸」及「極東正露丸」等產品，建議立即停止使用，避免腹瀉還沒治好，反而引起其他病症。

繁體支那

台灣真係好廢好唔安全 相反大陸真係安全好多 一D食安問題新聞都無

大陸係垃圾地方。拿已開發的台灣比？
你太睇唔起台灣

大陸一D食安問題都無啵 係咪屌打你台灣先 ？

中國人

反正一家親，講普通話
大家都係無問題

香港=台灣=支那

最美麗的正露丸